%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : etape14.tex
% 	Modif : jeu. 23 avril 2020 14:51
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{e}{Corbigny}
	Pour le départ, c'est comme pour l'arrivée : il y a une petite pluie.
	Il est 8h00 ce vendredi, Stéphane a réussi à se lever, il doit prévoir une grosse journée.

	\begin{pausecourte}
		\maphoto{fleur}
		Allez comprendre pourquoi, Stéphane a choisi de photographier la fleur du jour dès le début du matin.
		Il avait peur d'oublier ?
		Il avait peur de ne rien trouver de pire ?
		Parce que quand même il aurait pu choisir mieux comme fleur du jour.
		Ne m'en voulez pas, je ne suis que le messager : c'est Stéphane qui prend la photo.
	\end{pausecourte}

	Il se fait indiquer la route.
	Comme de bien entendu, il y a un moment où il se trompe et suit les panneaux indicateurs.
	Peut-être qu'un jour il comprendra qu'il ne faut pas faire confiance à la DDE.
	Pour l'instant, il fait son gros lemming et se fait piéger par le premier panneau venu.
	Il a fait un tout petit détour mais a pris une route beaucoup plus grosse que prévu sur deux ou trois kilomètres.
	Maintenant, c'est facile, il ne joue pas à chercher les petites routes blanches.
	Il reste sur la route jaune suffisamment petite et avec peu de circulation.

	Ça aurait pu rester sans surprise, mais dans les régions sous-développées il y a toujours la DDE qui s'adapte.
	Là, sur quatre kilomètres, ils ont mis des gravillons.
	Stéphane est furieux et je suis d'accord avec lui.
	Ce n'est pas juste une question de route instable, même si c'est important.
	C'est aussi une question de se prendre des gravillons dans la figure quand il croise ou se fait dépasser par une voiture.
	Je ne vais pas retranscrire ses propos qui ne sont pas adaptés à ce récit de grande qualité littéraire.

	Ne me dites pas que j'invente et que plus personne ne met de gravillons sur les routes depuis des siècles.
	J'ai des preuves.
	Je ne vais pas les montrer là car il y a mieux comme photos à partager.
	Par exemple ça :

	\maphoto{paysage}

	Mais je garde les preuves.

	Certains disent qu'à Paris ils sont prétentieux à mépriser la province.
	Il faut quand même reconnaître qu'une départementale gravillonnée sur quatre kilomètres n'est pas une preuve de civilisation.
	Il ne faut pas confondre petite route typique avec ça.
	Je suis sûr qu'ils se vengent de la pression qui les a obligé à construire la viaRhôna.
	C'est minable comme vengeance.
	Ça devrait être interdit par la convention de Genève.

	Arrivé à Paray-le-Monial, il est 12h30.
	Stéphane a plutôt bien roulé puisqu'il a fait \Unite{99}{\km}.
	Il va rester pour manger rapidement jusqu'à 13h15.
	Pour le départ, c'est plus dur.
	Il n'y a ni petite route jaune ni grosse route rouge.
	Il n'y a que des voies rapides interdites aux vélos ou des petites routes blanche pas indiquées.
	Le message est clair : partez le plus vite possible, le plus loin possible.
	Seulement si vous êtes en voiture, si vous êtes à vélo : vous n'existez pas.
	C'est accueillant ici, n'est-ce pas ?
	C'est bien dans la continuité des gravillons sur la route.
	Et vous voudriez que Stéphane ait autre chose que du mépris en plus ?
	C'est comme à la Souterraine, une autre ville misérable ennemie des cyclistes : si vous ne connaissez pas vous ne perdez rien.

	Pour en revenir à la route actuelle, il arrive à trouver des petites routes blanches, mais est quand même obligé de passer par une bonne route rouge sur quelques kilomètres à un moment.
	Il finit par réussir à trouver la petite route blanche qui longe la grosse route rouge pour arriver à \Note{Gueugnon}.
	La traversée de Gueugnon n'est pas instantanée, mais au moins il arrive à y récupérer une route jaune.
	Ensuite, il ne quittera plus vraiment les routes jaunes : il n'y a pas trop de circulation et elles sont assez bien indiquées.

	À un moment, il va voir un truc sympa.
	C'est la deuxième fois depuis le début du voyage alors qu'il n'avait jamais vu ça de sa vie.
	Il a un panneau indicateur qui lui indique que ça va monter.

	\maphoto{panneau}

	Puis, il y a un moment où il doit prendre une route rouge.
	Il doit bien prendre une route rouge, mais sur moins d'un kilomètre pour pouvoir la traverser.
	Il n'y a donc pas grand-chose à raconter jusqu'à \Note{Aunay-en-Bazois} où là, il y a plusieurs choses.
	Il a d'abord du mal à trouver sa route et utilise donc son GPS pour confirmer ses suppositions.

	Ensuite, une fois ses suppositions confirmées, il profite du GPS pour chercher un hôtel.
	Il se dit que ce ne serait pas mal qu'il fasse une vingtaine de kilomètres avant de finir sa journée.
	Il regarde donc les hôtels sur sa route à la bonne distance et les appelle pour savoir s'il y a une chambre disponible.
	C'est bon, il y a un hôtel non complet à \Note{Corbigny} qui accepte les vélos.
	Et là, une fois le téléphone rangé, il se met à pleuvoir.
	Pour de bon.
	Toute la journée, il y a régulièrement eu un peu de pluie, il n'a jamais été vraiment sec, mais jamais vraiment mouillé non plus.
	Mais là, pendant les \Unite{19}{\km} restant, il pleut vraiment bien.
%CTP
	Avant qu'il ne se mette à pleuvoir, il était possible de dire que le linge qui séchait mouillait les cordes.
	Maintenant, le linge ne sèche plus et est de nouveau mouillé.
	Pourquoi étendre son linge avant la pluie ?
	Pour me donner la possibilité de faire des contrepèteries ?
%CTP
	Ce n'est pourtant pas de ma faute si la pluie mouille les fiches.
%CTP
	En tous cas, c'est vraiment un temps de cochon.

	Non content de subir la pluie qui me salit et qui abime mes rouages, je subis aussi Stéphane.
	Il n'est pas trop fatigué, il n'y a pas trop de vent alors il chante.
	Enfin, il croit chanter, comme d'habitude.
	N'allez pas vous imaginer qu'il ait appris à chanter depuis le début du trajet.
	Il croit aussi chanter avec à propos.
	Je vais vous transcrire les paroles pour que vous puissiez avoir une idée de ce que je subis.
	Vous allez probablement avoir pitié de moi.
	\begin{verse}
		There's blood red rain coming down\\
		On your bed tonight\\
		Blood red rain's on your face\\
		Close this dark romance\\
		As we dance down on danger lane\\
		Whistling the symphony of pain\\
	\end{verse}
	Pour ceux qui ne comprennent pas l'anglais, vous n'allez pas vous en tirer aussi facilement, je vais essayer de faire un essai de traduction.
	\begin{verse}
		Il y a une pluie rouge sang tombant\\
		Sur ton lit cette nuit\\
		La pluie rouge sang est sur ton visage\\
		Finis cette sombre romance\\
		Pendant que nous dansons en descendant la voie dangereuse\\
		Sifflant la symphonie de douleur\\
	\end{verse}
	Je ne crois pas utile de commenter.
	Si vous n'aviez pas encore remarqué que Stéphane pouvait souvent exagérer, vous devriez être fixés maintenant.
	Le ridicule ne tue pas, il ne fait pas taire non plus.
	C'est dommage.

	Notez que je n'ai rien contre cette chanson, bien au contraire, je l'adore.
	Mais pas massacrée par Stéphane.
	Chantée par un vrai chanteur, avec du violon et du piano.

	Quand il arrive à l'hôtel, il est, comme moi, trempé.
	Pendant que Stéphane dormira à l'hôtel, je resterai dans un petit couloir abrité avec que des vélos.
	Il est 19h15, il a fait \Unite{228}{\km}.
	Il a fait une bonne journée, mais à cause de la pluie (appareil photo non étanche et n'arrivant pas à lire le compteur), il n'a pas pu faire son jeu avec que des deux au compteur.
	C'était la première fois du trajet qu'il aurait pu le faire mais il en a été empêché.
	Vous avez là un très bon exemple de difficulté à gagner.

%end-include
